<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>生活记录 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/life/index.html</link>
    <description>Recent content in 生活记录 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一间书屋的回忆</title>
      <link>http://localhost:1313/life/yjswmemory/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/yjswmemory/index.html</guid>
      <description>但愿我还记得这些时间，记得这些名字：段素萍、崔梦茹、王雨晴、罗逸飞、史小影、唐拓进、靳玉青。
还记得这些名字：姬生智、方嘉琳、王慧洁、李绮雯、周子惟、赵翊、唐祎阳、黄文意、王雅婷
唉，还有这些旧人：刘宇希、汪一鸣、周一吟、王培冰、蔡思若
还有许多许多人，我会一点一点记住的。
我们一起经历了许许多多，感谢世界读书日这个活动，让我们在忙碌中对彼此有了更深刻的了解。 我究竟做了什么呢？好像做的不多，刚刚好可以胜任这个角色，这个神奇的角色。 那天读书日结束，我去上法语泛读，上完听到他们在吃地锅鸡，我也跟了过去，我们建了个微信群，疯狂吐槽读书日活动的种种。 我们互相吐槽对方的说话方式，吐槽屋长爱说的“家人们”，吐槽我部长爱发的“棒”。</description>
    </item>
    <item>
      <title>刻骨铭心的失恋回忆</title>
      <link>http://localhost:1313/life/killing_muse/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/killing_muse/index.html</guid>
      <description>2023.6.15 我做了一个噩梦，梦见你在我分手之前就和别人在一起了。我知道你不是这样的人，但是为什么，为什么你会做这些事。我感到痛苦，想到你会在别人的怀里欢笑，我感到恐惧，心如刀绞。 但是分手了不久代表着放下吗，你删了我们一起出去玩的朋友圈，取消了对我朋友圈的点赞，我必须走出来。 这一场闹剧到底什么时候才能结束，你觉得我伤害到了你，所以你变本加厉地报复。你要是真的爱我的话，这个时候应该明白做什么。我们不是第一次这样，上一次，你会骑车过来死命的抓住我， 不让我走，但是现在呢。一切都结束了，吗？
2023.6.16 我又做了一个噩梦。梦见当我们分手后，我想要再找你哭泣，却看到你和另一个外国人一起野餐。我无法呼吸。
今天去了万象城的那个滑冰场，和zjy，感觉不如经纬汇的那个，这个鞋不舒服。里面滑的青少年都是花滑级别的，在那里转体，给我们看傻了。
我睡不着，也许还有些话想对你说。你删去了我们去庐山的朋友圈，删去了我们一起录取UTC的朋友圈。最后仅剩的一些回忆，也会被那六个月可见所吞没，然后我就真的离开了你的世界啦。
以前，我不明白我做了很多不成熟的事。那些看起来没有问题，但是却伤害到了你的安全感。我找实习、参加竞赛、成为书屋的部长，这一切并没有和你一起做决定。那时我急于证明自己， 因为人们都认为（包括我的家人和我自己）你比我优秀很多，而我为成绩努力了很久（至少自己觉得尽力了），却没有把成绩提高。
如果说，是谁让这段感情变得不再浓烈的，应该是我。是我让你感到了不安全、不信任。为此我深深地忏悔。
我不理解你那时侯的悲伤，我那时单纯地认为你是在嫉妒我，见不得我好。我认为你应该支持我，支持我成为更好的人，而不应该在我成长的时候限制我。
现在我理解了，当然，是痛苦绝望地理解了。你用你的方式回敬了我，你也做了很多事，不与我交流。只是那个时候你会哭，现在反过来，我只能在心中越来越难过。
我们在一起的时间越来越少，你的理性让我害怕。我不再是你世界中的重要组成部分，不再被需要，成了可有可无的人。
很多事情让我不理解、难以接受。我的抱怨也难有回音，其实我要的并不是解释，我只是想要知道你在乎我。我不理解为什么我说过很多遍，你仍然这样做。
一开始我觉得你是在报复，如果是这样，我还好受一些，因为赌气至少说明你心里还有我。后来我明白，你只是觉得这些与我无关。
疫情的时候，你在宿舍里封了很久，好不容易出来，我们紧紧地抱在一起，那种炙热的爱。那时候我们什么都会聊，那时候我们相信彼此是世界上的唯一。
后来，你的理性让我害怕。不知道什么时候，我们逐渐相敬如宾。很多心事你不再和我说，孤独地承受了一切。我难过，我们好像不再是情侣，而是朋友，甚至连朋友都比不上。
我是一个平凡的人，我承认，也许在你的眼里我不值得欣赏。我不再讨论文学，不再写作，我的身边总是有很多人，让你感到不安。
我讨厌你的高傲，讨厌你总是居高临下地看别人，不愿真诚的敞开心扉地对别人。也许对朋友可以，但是对情侣真的是一种酷刑
我该怎么向你证明我爱你呢？我该怎么才能让你感受到我爱你呢？我该怎么说才能让你明白，我需要你的爱，需要你的关注，需要安全感。
我不知道。因为我以为我已经说了够多，我以为我做了许多。
我不知道我为什么要说这些？这会让我好受一些吗？也许不会。我找朋友散心，我们走了很久很久，在大街上漫无目的地走。可是回到家，回到宿舍，等到我一个人的时候，我还是难过。
一想到我要慢慢地从你的世界消失，一想到我们两个人的命运即将渐行渐远。尤其是当我想到，你会爱上一个新的男人，你会满含爱意地注视着他的眼睛，你们会热情地相拥，你的心被他 占据着，而那个男人不是我，这让我坐立不安，难以入眠。
我感到恐惧，又感到不甘心。我难以接受“情已逝”，我成为了一个感情的失败者。
我真的好贱
你是坏人
你对我真的好狠
我讨厌你
讨厌你。讨厌你。讨厌你呀。
对不起，愿你安好</description>
    </item>
    <item>
      <title>吉他购买</title>
      <link>http://localhost:1313/life/guitar1/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/guitar1/index.html</guid>
      <description>吉他带去法国 波兰航空对于吉他托运有专门的解释：
https://www.lot.com/cn/en/journey/baggage/sport-equipment-and-musical-instruments/musical-instruments
不建议带去法国有以下原因：
不方便携带，需要提一个28寸箱子和一个背包（或者登机箱） 托运容易损伤吉他，至少需要买硬吉他箱，但那需要另外花钱，而且问题没有彻底解决 波兰航空的规定对吉他并不友好，吉他不好带上飞机，而且洲际航线另外为吉他托运大概要100欧。 有一些视频关于吉他上飞机，例如： 在法国买吉他 woodbrass看起来是一个不错的选择
https://www.woodbrass.com/
可以参考这个视频： </description>
    </item>
    <item>
      <title>法国留学准备</title>
      <link>http://localhost:1313/life/france_prep/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/france_prep/index.html</guid>
      <description>行李清单 材料 证件照（一寸、两寸、小两寸） 已完成护照扫描件（前五页） 已完成出生公证（驾驶照、出生证） 已完成出生公证双认证（驾驶证、出生证） 已完成工程师预注册文件住房合同 已完成录取通知书 已完成生活用品 三套内裤、袜子两件风衣 已购买 好两幅眼镜、眼镜清洗液、太阳眼镜 已购买一条毛巾、肥皂盒 已购买电动剃须刀 已购买雨伞（随身携带） 已购买汤料、方便面墨水有中国特色的小礼品（故宫文创）两个转换插头，两个插排（最上面，因为充电是很重要的） 好一人电饭煲 已购买一两本专业书（小型词典）登山包+大行李箱卡包（护照、零钱）一两副耳机充电宝 已购买行李称 已购买行李箱（28寸） 已购买认证与双认证 出生公证与驾照公证 我选择的是长宁公证处，地铁中山公园站出来，在上海书城旁边的大楼五楼。
不需要提前预约，说明去法国，办中法语的。
驾驶证不需要证件照，带身份证、驾驶证、护照。
出生公证需要证件照，带户口本、父母身份证、结婚证、出生证、身份证、护照。 一般要两份，一份留着。需要和公证员说好一份要领事认证，会给你封起来。
一般一周出结果。
领事认证
只有一个地方——贵都商务楼，需要提前预约，一般公证当天预约7天后的领事认证。
地铁静安寺站12号口出来旁边就是，在一楼。
把身份证和公证给了就行，一般一个月出结果。</description>
    </item>
    <item>
      <title>鸡胸肉的做法</title>
      <link>http://localhost:1313/life/diet1/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/diet1/index.html</guid>
      <description>注意事项 注意不要挑选黏在一块的鸡胸肉，可能意味着解冻后重新冻，可能不新鲜 减脂期鸡胸肉吃得比较多，可以一次性腌好，放进保鲜袋。先放冰箱冷藏一晚上入味，再冷冻，可以保存一个月！ 热锅、冷油、大火，为了锁住鸡胸肉的水份 黑胡椒味 一勺料酒两勺生抽一勺蚝油一勺蒜末半勺黑胡椒泰式柠檬味 两颗香菜半个柠檬片半个柠檬汁1/6个洋葱一勺蜂蜜（或代糖）一勺生抽一勺料酒一勺蒜末小半勺盐韩式甜辣味 两勺代糖（或蜂蜜）两勺韩式辣酱两勺蒜末小半勺黑胡椒孜然烧烤味 两勺生抽一勺蚝油一勺辣椒粉一勺孜然粉小半勺花椒粉三勺蒜末小半勺盐酸奶咖喱味 半个柠檬片一勺代糖（或蜂蜜）三勺酸奶一勺蒜末两勺咖喱粉小半勺盐日式照烧味 一勺生抽一勺料酒半勺老抽一勺蚝油一勺代糖一勺蒜末蒜香蜂蜜味 三勺蒜末两勺蜂蜜（或代糖）一勺料酒小半勺黑胡椒小半勺盐 原视频 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>