<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文学创作 on My New Hugo Site</title>
    <link>http://localhost:1313/literature/index.html</link>
    <description>Recent content in 文学创作 on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/literature/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>切尔诺贝利</title>
      <link>http://localhost:1313/literature/chernobyl/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/literature/chernobyl/index.html</guid>
      <description>切尔诺贝利
如今变成地狱
过去的美丽
只存在于记忆
一场又一场的会议
你说你坚信不疑
我们定会胜利
可是啊，书记
这里的真相
是人们恐慌
辐射后的村庄
像一座核电厂
连被子都在发光
午夜
死去的已经灭绝
活着的内心崩解
寻求自我了结
疯抢的碘盐
可怖的谣言
沉默的祭坛
伴随我的信念
全都被盖进石棺
永远，永远
远方发来电报
请举起双手祈祷
那不是死亡的宣告
他们说这是战争
唯一的病症
是我们不该出生
朋友
你想怒吼
抑或找谁复仇
还是接受
继续养家糊口
如果爱国
就请不知死活
捡起那块石墨</description>
    </item>
    <item>
      <title>缪斯之死</title>
      <link>http://localhost:1313/literature/deathofmuse/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/literature/deathofmuse/index.html</guid>
      <description>缪斯之死
Intro
“来这么晚，怎么个事？”
我拿出教材，“唔，共享单车被扫光了。那些混蛋，提前把包往车框里一放再去买早饭。我紧赶慢赶，跑的上气不接下气，到了教室门口，满头大汗，一看表，已经迟到了。想了想，我还没吃早饭，就去教超买了两根香肠一个茶叶蛋，吃完再来的。点名了吗？&amp;quot;
“没点名，这个老师从来不点名。嘘，小声点，老师好像在往我们这看。”
我微微伸颈，隔着一排电脑屏幕，和老师四目相对。这个瘦削的中年男人很快把目光重新转向黑板，继续他的讲课：“我们刚刚构建了名叫Human的列表，现在来进行一些操作。假使两个人相爱了，我们把两个Human列表合并在一个Couple列表里，怎么做？在Python里可以直接用加号，但是……”
“安全了。”王涵和我同时把头低下，“嘿，刚才你不在的时候，老师说这节课要分组做项目。你知道吗，有个很漂亮的小姐姐在我们组里，好像叫陈如。就坐那边，右前方。”
我顺着他手指的方向看了过去。
春天
陈如是土生土长的上海人，她和赵琳高中都在市三女中，每周三下午最后两节课跑到学校阁楼，一起参加管乐队排练，因此成了好朋友。她们上学时聊同人文，放学一起到江苏路坐地铁回家，周末偶尔约着去龙之梦或者缤谷广场看电影、逛街、吃饭，考试周早上九点在长宁图书馆门口等着抢四楼的好座位。她们看文学书、逛展览、听音乐会、喝奶茶、吃火锅烧烤，同时还把学习搞得井井有条。高中毕业，她们没有考进同一所大学，平日在各自校园里和认识的新朋友在一起。等到某个周末，陈如乘七号线从宝山回家，而赵琳坐十六号线从遥远的临港赶来，两人又如往常一样，在众多娱乐中随意选择。她们走到哪，世界的宠爱就跟到哪。
这些聪明的美女似乎并不知道世界上有我这种人存在，好吧，她们知道，但当作是独立于她们世界的另一个世界的存在。我从不听音乐，不看电影，不读小说，每天活在很小的世界里，这个世界由父母的期许、考试的压力组成。我那在东北老家冰天雪地里围着暖炉看抗日片的父母啊，他们含辛茹苦把我养大，送我来上海读书。和我打电话的时候，说起隔壁孩子快要高考，他们还在为我上学时没有报补习班而沾沾自喜，夸我真是个读书的料。我的父母没有读过大学，父亲退役以后，靠着部队里考的驾照，开小货车为生。母亲没有固定工作，经常是朋友介绍，这几个月在水果店打工，然后被辞退，又找个鸭脖店上班。母亲挣的钱基本走不出麻将桌，因此家里的开销都落在父亲一个人肩上。
当陈如微微转过头，随之摆动的黑色长发扫过我的心，使之一颤。后来我才明白，那是漂泊在茫茫宇宙中的两个平行世界，第一次发现他物存在的震惊。我开始有意无意地与她聊上几句，最初只是专业学习的内容，问个问题，要个笔记，渐渐地，话题变得私人起来。到四月上旬，我们的关系已经暧昧不清，假如超过两个小时没有收到她的消息，我便心神不宁。
“不好意思呀，今天在顾村公园做志愿者，没有及时回复陈女士的消息。唔，今天来了很多外国人，估计有一些是上海大学的学生，我站在一个交叉路口，不少人向我问路。好尴尬，我的英语水平只能说有较高的提升空间，哈哈，和外国人交流，一半靠手势，不过他们倒也能理解，有些甚至能听得懂一点点中文。现在游客稍微少了点，偷偷回你的消息。”
“樱花节吗？是不是快要结束了，我还想着来看看。”
“就是樱花节。你后面有课吗？没课不如现在就来呗，还能给我带杯奶茶。”
上午十一点，当树梢吐出新绿的嫩叶，青草渐渐茂盛，鲜花竞相开放，太阳柔和的光辉穿透蓝天。那位可人儿身着一件清新的白色衬衫，袖口微卷，搭配一条明媚的黄色短褶裙，手提一杯奶茶，另一只手举着一把绘有莫奈画作的遮阳伞，沿碎石小径步履轻盈地向我走来。河边的柳树如披羽毛，在春风中轻柔地摇曳，樱花树下，粉嫩的花瓣如雪般飘落，落英缤纷，宛如仙境。我顿悟王阳明的深意：“你未看此花时，此花与汝同归于寂；你来看此花时，则此花颜色一时明白起来。”怎么三月的春天，一直等到四月才来？
“问侬一声，地中海风情园哪能跑？”
“什么？”我愣住了。眼前是一个上海老爷叔牵着他的孙女，脸上露出疑惑的神情。哦对，我是志愿者。等等，我是吗？我是的，我在干什么，“不好意思，老先生。地中海风情园沿这条路一直走，到第二个路口……”
当我耐心地在发皱的地图上指着路的时候，陈如已经漫步到我的身边。待爷孙二人离开，她迎上前，俏皮地说：“问侬一声，樱花林哪能跑？”
“你现在就在樱花林了，笨蛋，把奶茶给我。你还会说上海话？”
她把奶茶递给我，咯咯地笑起来，我也跟着笑了，笑得很开心。片刻，我心中生出一问：这算是在约会吗？意识到这一点，我像换了个人似的，不懂得怎么说话了，平日的风趣幽默荡然无存。这种症状一直持续到中午，我揭下挂在脖子上的志愿者牌，请她去附近的馄饨店吃午饭，坐在木质的长椅上，我望着她碗里漂浮的绿色葱花，大脑一片空白。
然后，像是有人在心里狠狠推了我一下，一个微弱而坚定的声音脱口而出：“你愿意做我的女朋友吗？”
她仿佛没有听到我，而是笑着说：“嘿，下次我请你吃饭吧。”
那一天是四月十一号。
夏天
我们一起吃遍了上海大学的六个食堂的每层楼的每个窗口，益新食堂二楼的猪肚鸡是我们的最爱，而水秀食堂一楼的自选菜则高居黑名单的榜首，无可撼动。整个六月，我们走在泮池边，走在上大草坪上，走在教学楼之间，走了很久很久。她对我说了很多，说父母对她的过度呵护，说室友不规律的生活作息，说学校不合理的课程安排。
以及喜欢我的一百个理由。她说我是一个倾听者，这个世界太多的人都在表达自己，而我则愿意倾听。她说我是一个行动者，那些帮她打饭、取快递、推行李、搬宿舍的瞬间她都记得并且感激。她说我是一个禅者，总是很专注地学习、健身，不受外界干扰。
“那么，你喜欢我什么呢？”她轻轻地把调羹靠在盛有绿豆汤的碗里，目光温柔地注视着我。
在小巷里，正午的阳光穿过树梢，直射坐在窗台一隅的我们，使她的睫毛裹上一层金光。墙上挂着的电风扇有规律地左右摆头，绿豆汤的清香弥漫着。
我不知道怎么回答这个问题，说喜欢你的美丽，这实在肤浅，说喜欢你的全部，又太过油腔滑调。情话该怎么说呢？
我打叉道：“怎么绿豆汤里还有薄荷？”
那段时间我对学习愈发上心，除了正在上的课，还为半年后的考研努力着。每次课后作业，我们一人做一半，然后给对方讲另一半。在空闲时间，我们迷上老师推荐的编程题库，在完成的题目数量上暗暗较劲。我们共同探讨着线性代数，在纸上写下一个个矩阵、向量。
当考试周的最后一门结束，我们走出考场，手牵着手站在走廊上，仿佛劫后余生。我看着她疲惫的双眼，用抚慰的声音说：“回宿舍好好睡一觉吧。明天，我们一起去玛雅水公园玩。”
巨大的滑水道，像一条蜿蜒的巨龙，引领人们进入水上的欢乐世界。陈如穿着一条轻盈的连衣裙，柔美的线条勾勒出她完美的身姿，仿佛一朵盛开的花朵。我们站在高高的平台上，胸前的心脏砰砰跳动，等待着刺激的冲击。一声欢呼，我们腾空而下，如同箭一般穿越水帘，溅起一阵水花。她的长发被打湿，披在脸上，清新的微笑在嘴角绽放。
午后，我们漫步在沙滩边，金色的细沙在脚下轻轻摩挲，尽头是一个小巧精致的冰淇淋摊，橙色和粉色的伞顶在阳光下熠熠生辉。展示柜第一排摆放着各式水果和彩色糖珠，第二排则是冰淇淋，棕色的是巧克力味，黄色的是芒果味，绿色的是青苹果味。我选择了白色的香草味，她选了她最爱的草莓味，手中的甜筒上还装饰着一把红白相间的小伞。我们找到两个由蓝色和白色编织而成的沙滩椅，坐在上面，感受着冰淇淋融化的甜蜜和夏日的轻风拂过。
她的舌尖轻巧地舔过冰淇淋球，一边品味着，一边仰望天空中蓬松柔软的云海，自顾自地说：“这是层积云，云层轻盈而平均，形成层次分明的波纹。它们不时在空中流转，仿佛是柔软的羽毛。那边是卷积云，像一座座雄伟的山峰，在阳光下展现出丰富的阴影和高低起伏的轮廓。我回去要在日记里记下这一幕。”
随着蛋筒最后的尖尖角放进嘴里，她站起身，扎进碧蓝的池中。她在水里旋转着，裙摆卷起一阵漩涡。尽情舞蹈吧，我的爱人，你泼向我身上的水，正燃起我心中的火。我喜欢你什么呢？不是喜欢，而是爱，我对你的爱，比最初的时候有增无减。我不说甜言蜜语，因为情话终将在岁月的腐蚀中荡然无存。我会陪伴，会和你一起经历欢乐与痛苦，高潮与低潮，让岁月来言说我的爱恋。
秋天
秋天悄无声息地降临，风轻拂，树叶渐变橙黄和红紫，其中一些已经飘零而下。傍晚，我们照常结束一整天的考研刷题，从校内图书馆走出来，准备回宿舍。但陈如牵起我的手，朝另一个方向走去。在一处旋转楼梯，顺着她的脚步拾级而上，我们来到J楼楼顶，站在布满涂鸦的矮墙前，整个校园一览无遗。
她突然开口：“如果我没有考上研究生怎么办？”
我表情严肃，认真地回答道：“怎么会呢？不会的。你是今天学的太累了，回去玩一会儿，别想太多了。”
她并没有因为我的话而感到安慰，而是蹲在地上，泪水夺眶而出：“我不知道我该怎么努力了，我每天起早贪黑地学，定了一个又一个番茄钟，但还是有很多题不会做。不是那种粗心大意，也不是做了一半没有思路，而是无从下手。我被吓坏了，想象我在考场上手足无措的样子，天呐，我无法承受。如果我没有考上，而你考上了，我们的生活会变成什么样呢？我多想和你在一起，永远留在校园里，不去面对残酷的现实。”
我俯下身，把她抱在怀里，她用我的衣服擦拭着泪水。我咬着她的耳朵，平静地说：“没事的，嘿，你想，我老家有个小菜园，每天劳作一点点时间就够我们两个人吃一辈子啦。无论遇到什么情况，我们都有这么一个保底的选项，生活能糟到哪里去呢？我看到的，是我们将一起考研上岸，然后一起找工作。刚开始我们会有一间租来的房子，等攒下一些钱，凑够首付，我们在郊区买套房子，一起背贷款。在合适的时候，我们结婚，生个孩子，如果你想生的话。然后，一起老去。”
我举起贴在她脸颊的手，往西门方向指去：“看空中那颗金色的小点，那是金星吧。嘿，它一直陪着我们呢。”
她抬起埋在双膝间的头，眼眶红彤彤的，顺着我手指的方向看去，嗔笑着说道：“憨憨，那是火星。金星在这边……”
又是一个晚上，我们从图书馆出来。陈如侧头看着我说：“我们已经很久没约会了。”她黑色的眼眸中闪烁着星星点点的光芒，“让我带你去一个地方吧。”
走出地铁站，我们融入璀璨的都市，霓虹灯光下，茂名南路的街头巷尾依然充满了生机。我们步行了6分钟，穿过这个熙熙攘攘的城市夜晚，来到一扇奇形怪状的玻璃窗前，这是一家咖啡店，招牌上什么也没有，只在右下角画着一只卡通小黑羊头。我们推开厚重的不锈钢店门，被咖啡香气迎了进去。
我们在吧台找了个舒适的位置，咖啡师微笑着迎上来，陈如娴熟地问：“今天有什么特色豆子吗？”
咖啡师热情地介绍：“今天的特色咖啡豆来自哥伦比亚的桑坦德，带有玫瑰和酒心巧克力的香气，既有黑葡萄般的优质酸甜感，又有奶油太妃糖般的丝滑口感。当然，还有其他的风味可供选择，这款豆子来自巴西的喜拉多，凑近一些，能闻到奶油、坚果的香气，甚至还有淡淡的青草气息。”
“你想喝哪一种口味呢？”陈如问。
“我从来没喝过咖啡……”
“那就两种各一杯吧”她微笑着对咖啡师说。
咖啡师将磨好的咖啡粉洒在滤纸上，熟练地拿着手冲壶，不停地在漏斗上方画圈，热水从细长的壶口流出，浓郁的香气四溢。 陈如微笑着接过了我们的咖啡杯，递给了我一杯，一杯递给了她自己。我抿了一口，面露难色。
“你觉得怎么样？”
“好酸。”
“那尝尝我这杯。”她轻笑。
我品了一口。
“好苦。”
陈如的手机振动了一下，是她的朋友赵琳发的消息，“琳说，明年一月份，在上海文化广场，有一个叫《缪斯之死》的音乐剧上演，编剧是赫赫有名的湖岸大学教授陈云泽。她想去看，问我去不去，过两天就开票了。”
手机又振了一下，这次是一条语音，她把扬声器凑近耳朵，手机那头的人说：“我们两个人去，晓得伐。你不用征求那个外地人的意见，他又看不懂的咯，你就跟他说，你和闺蜜去看音乐剧，通知他一声就可以了。”
我呷了一口咖啡，低下头，假装什么都没有听到。过一会儿，我抬起头，说：“宝贝，我和你说件事情。”
她仍看着屏幕，飞速地打着字，“你说呗，我听着呢。”
“我把研究生志愿改了。”
“什么？”她终于把手机放下了。
“我把我的志愿和老师家长说，他们都认为，我的成绩可以去更好的学校，劝我不要浪费自己的努力。那所学校也在上海，未来我们还是可以天天见面。”
她语气异常平静地说：“不要扯老师父母，做决定的是你自己。你想这样做，是吗？”
“我们不可能一辈子形影不离的。以后我们离开校园，不也是白天工作，晚上回家待在一起吗？”
“你不明白，你不明白！”她哭了，“不是你不能改志愿，而是应该在改之前和我商量。我们不是要一起面对未来吗？你个骗子！”
我不能接受自己被称为骗子，尤其是我最爱的人这样说，我提高嗓门，近乎斥责道：“我是骗子？如果我和你商量，你当真会允许我改志愿？你根本就见不得我比你好，哪哪都要暗地里和我较劲。要说骗子，你才是骗子，你天天把男女平等挂在嘴边，说你怎么怎么感到社会的压力，可为什么我永远要付出更多，为什么每次出去都是我买单，为什么我得陪你做你想做的事，而你对我的爱好嗤之以鼻。”</description>
    </item>
  </channel>
</rss>